\section{Famille  \index[noms]{, Christian\_IV} /  \index[noms]{, Anne Catherine}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1627_I1628}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Christian\_IV  \index[noms]{, Christian\_IV}} naquit le \textit{vendredi 12 avril 1577}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway} \textit{[01 juil. 1534 - 04 avr. 1588]} et de Sophia of\_Mecklenburg- Gustrow  \index[noms]{, Sophia of\_Mecklenburg- Gustrow} \textit{[04 sept. 1557 - 04 oct. 1631]}.
Il a 1 fr\`{e}re et 3 soeurs : Anne of\_Denmark  \index[noms]{, Anne of\_Denmark} \textit{[14 oct. 1574 \footnote{.} - 04 mars 1619 \footnote{.}]}, Ulrich  \index[noms]{, Ulrich} \textit{[1578 \footnote{.} - 1624 \footnote{.}]}, Augusta  \index[noms]{, Augusta} \textit{[1580 \footnote{.} - 1639 \footnote{.}]} et Hedwig  \index[noms]{, Hedwig} \textit{[1581 \footnote{.} - 1641 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Denmark and\_Norway} \textit{[01 juil. 1534]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 04 avril 1588}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 10 ans.
Son \'{e}pouse, Anne Catherine  \index[noms]{, Anne Catherine} \textit{[26 juin 1575]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 29 mars 1612}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 34 ans.
Sa m\`{e}re, Sophia of\_Mecklenburg- Gustrow  \index[noms]{, Sophia of\_Mecklenburg- Gustrow} \textit{[04 sept. 1557]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 04 octobre 1631}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 54 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{vendredi 28 f\'{e}vrier 1648}, \`{a} l'\^{a}ge de 70 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Anne Catherine  \index[noms]{, Anne Catherine}} naquit le \textit{dimanche 26 juin 1575}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Joachim Frederick of\_Brandenburg  \index[noms]{, Joachim Frederick of\_Brandenburg} \textit{[...]} et de Catherine of\_Brandenburg -Kustrin  \index[noms]{, Catherine of\_Brandenburg -Kustrin} \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{jeudi 29 mars 1612}, \`{a} l'\^{a}ge de 36 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1627_I1628.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 27 novembre 1597}, Christian\_IV  \index[noms]{, Christian\_IV}\textit{[12 avr. 1577]}, \^{a}g\'{e} de 20 ans, \'{e}pousa Anne Catherine  \index[noms]{, Anne Catherine}\textit{[26 juin 1575]}, \^{a}g\'{e}e de 22 ans.
Ils eurent 1 enfant : Frederick\_III  \index[noms]{, Frederick\_III} \textit{[18 mars 1609 \footnote{.} - 09 f\'{e}vr. 1670 \footnote{.}]}.
\clearpage
